﻿Không tổ chức thi TOEFL trên máy tính tại VN

“Sẽ không tổ chức thi TOEFL trên máy tính tại VN” - bà Shannon Maguire, tư vấn viên giáo dục của Viện Giáo dục quốc tế Hoa Kỳ tại TP.HCM, đã xác nhận thông tin trên ngày 30-12-2005. 
Theo đó, kể từ tháng 5-2006, tất cả kỳ thi TOEFL quốc tế tại Đông Nam Á (trong đó có VN) sẽ được tổ chức dưới hình thức thi trên mạng (Internet Based Toefl - iBT ). Cho đến nay, Viện Khảo thí giáo dục Hoa Kỳ (ETS) đã thiết kế ba hình thức thi TOEFL quốc tế: thi trên giấy (Paper-Based Toefl - PBT), thi trên máy tính (CBT - Computer-Based Toefl) và thi trên mạng (Internet-Based Toefl). Kỳ thi TOEFL quốc tế trên giấy cuối cùng tại VN sẽ được tổ chức vào tháng 3-2006.

Tuổi Trẻ
